[
  {
    "id": 1,
    "question": "Qual é a capital do Brasil?",
    "options": ["Brasília", "Rio de Janeiro", "São Paulo", "Piauí"],
    "correctAnswer": "Brasília"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Qual é o idioma oficial do Brasil?",
    "options": ["Inglês", "Espanhol", "Português", "Italiano"],
    "correctAnswer": "Português"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Em que ano o Brasil foi descoberto pelos portugueses?",
    "options": ["1550", "1700", "1400", "1500"],
    "correctAnswer": "1500"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
    "options": ["Fernando Henrique Cardoso", "Marechal Deodoro da Fonseca.", "Luiz Inácio Lula da Silva", "Jair Messias Bolsonaro"],
    "correctAnswer": "Marechal Deodoro da Fonseca."
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Qual é a maior cidade do Brasil em termos de população?",
    "options": [" São Paulo", "Brasília", "Fortaleza", "Rio de Janeiro"],
    "correctAnswer": "São Paulo"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Qual é a maior bacia hidrográfica do Brasil?",
    "options": ["Bacia do Rio Parnaíba", "Bacia do Rio Nilo", "Bacia do Rio Paraná", "Bacia Amazônica"],
    "correctAnswer": "Bacia Amazônica"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Qual é o nome da maior ilha fluvial do mundo, localizada no Brasil?",
    "options": ["Ilha do Amor", "Ilha Grande", "Ilha de Marajó", "Ilha Bela"],
    "correctAnswer": "Ilha de Marajó"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Qual é o nome do ponto mais alto do Brasil?",
    "options": ["Pico das Agulhas", "Pico da Neblina", "Pico do Gelo", "Pico de Meretí"],
    "correctAnswer": "Pico da Neblina"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Qual é a moeda oficial do Brasil?",
    "options": ["Dólar", "Real", "Euro", "Cruzeiro"],
    "correctAnswer": "Real"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Qual é o maior bioma em extensão territorial do Brasil?",
    "options": [
      "Cerrado",
      "Caatinga",
      "Amazônia",
      "Deserto"
    ],
    "correctAnswer": "Amazônia"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Qual é o estado brasileiro conhecido como 'terra do sol nascente'?",
    "options": ["Ceará", "Paraíba", "Rio Grande do Norte", "Piauí"],
    "correctAnswer": "Paraíba"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Em que cidade está localizado o famoso Cristo Redentor?",
    "options": ["Rio de Janeiro", "Fortaleza", "Belo Horizonte", "Salvador"],
    "correctAnswer": "Rio de Janeiro"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Quantos estados compõem a região Nordeste do Brasil?",
    "options": ["8", "7", "9", "10"],
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Qual é o maior estado do Nordeste em termos de área?",
    "options": ["Ceará", "Maranhão", "Paraíba", "Bahia"],
    "correctAnswer": "Bahia"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Qual é a capital do estado da Paraíba?",
    "options": [ "Teresina", "João Pessoa", "Salvador", "Natal"],
    "correctAnswer": "João Pessoa"
  }
]
